экранирование это способ употребления символов и слов, которые имеют специальное значение(скобки, кавычки и т.д.) в том случае, если нам не нужно их спец.значение, а нужен сам символ как он есть.
Например в JS \ перед символом делает символ после него не специальным